大學生點解唔可以考政府工?

唔好再考政府工啦大學生

見到隔離post 叫人唔好考
覺得唔考會仲衰

呢份工點都會有人做
就算全部有睇連登/泛民/本土嘅都唔做
都實會有紅底嘅補上
無錯
777 啱啱開始都唔係紅底
最後都俾人腐化
但係有無諗過如果宜家我哋唔做
俾啲紅底嘅人做晒AO EO
最後做埋特首
唔會仲衰咩?
俾紅底嘅人做, 政府連「同化」都慳返

我覺得寧願勸啲立場堅定嘅入去做AO EO
當佢哋做到高位嘅時候都叫做有少少機會幫返我哋

為咗一時意氣唔做政府工只會令情況惡化
反正連登仔唔做都大把人爭住做
你俾啲紅底嘅人做仲衰多兩錢重

權力令人腐化

你咁講，應該全部去考警犬

我知會腐化
但係腐化嘅起步點唔同
本身紅底vs 本身連登仔
都差好遠啦
連登仔唔考只會由紅底嘅人補上

權力令人腐化
但係其實就算入到EOII都係冇權力

我覺得唔應該淨係制度外改變制度
制度內改變都好緊要

而家唔係骨氣嘅問題
更加唔係咩"you cant beat them , join them"
如果你入去同流合污
噉就叫做join them
但係你入去堅持信念
噉叫做infiltrate them

當然如果你自認無乜思想,淨係為錢, 咁我就勸你咪鬼去考喇

學中共，滲透先係正確選擇

無錯
既然中共都不斷滲透我哋嘅傳媒同外國嘅政府組職
點解我哋唔可以學佢哋?

到你做到高位，月入幾十萬時，到時乜鳩初衷都抛諸腦後啦
唔入政府起碼唔會失去自己，依然可以堅持街頭抗爭

你出黎做過野未？

中國派人去MIT 度讀都唔係因為無骨氣
由頭都尾都係有佢嘅目的

我覺得做政府工同支持政府係兩回事 只要心水清就得

你會，但唔代表其他人會

612 D人罷工，有朋友做政府，黃絲上司會放行彈性處理

假如上司係藍絲，就幾肯定會抽後算帳

唔同。警犬最多喺狗籠出面咬人，AO EO喺制度裏面有權力。即係好似做狗同做狗場舍監，做狗淨係可以發癲咬人，做舍監可以管理啲狗，狗場投資者想放狗咬人嘅時候，舍監可以撤回命令同老闆周旋。

你講得啱但係月入十萬都未必會失去自己
睇自己意志堅唔堅定
心水清唔清
點都會有少部分人堅持到

我寧願自己人做都好過大陸人做
因為大陸人就100%為錢做嘢

做過野未又點

我做左好多年野，咁又點

你要明白，一個人係上層社會做既野，影響力係遠遠大於一個普通市民到既野

陳方安生講一句，遠遠有用過你講萬句

臥身嚐膽！

認同

起一起底先plz

要做到滲透，首先要有甜頭。

中共滲透成功，因爲佢哋畀到甜頭，可以利用啲讀書人。

讀書人講骨氣真心收得皮，讀書人多數心地軟弱，意志不定，天生一副賤骨頭。

獨派畀到咩甜頭佢哋？第時六國大封相？無甜頭就無人為你效力。

所以滲透嘅前提喺有資金；參政嘅前提喺有財力。

大家睇唔透，以爲政治制度真係人人平等參與。政治從來都係有錢人分贓遊戲。

要參與政治，改變制度，首先要有錢。

大家努力搵錢，建立自己勢力，做個獨派建制。到時唔好話大學生，特首都可以收買。

你諗下law grad 個個都爭入律政師
政府實請得夠人
唯一分別係政府請嘅到底係本生紅底嘅NDS law grad 定係local 上開連登嘅law grad

利申:識一個做咗七年政府檢控官
佢依然好憎政府
平時都會暗中幫幫手

我而家就話你知
任何一個一腔熱血嘅ao eo
入到做三年內都只會被同化，完

你話你為錢入去，ok，go ahead just do it
但如果你話咩為改變政府，為唔俾紅底人入去
sor9ly你以為自己係邊位呀
咁耐以來有出過一位AO係成功上到位爭取到野架咩？咪又係聽命港共

無錯我一直都覺得滲透係work

老老實實
其實大把政府工 都只係ADMIN WORK
無咩政治立場

其實好簡單，供需問題。
你唔做真係大把人做。
私人巿場閪到爆炸

唔該唔如再催眠自己偉大理想喇
係咁大理想嘅 點解香港政府會慢慢無咗一國兩制港人治港？點解個政府會愈嚟愈腐敗？

如果under一個組織或者有用
唔係就咁一個祟尚民主自由嘅人做政府工係無用
本身公務員就係要政治中立、serve day to day政府
咩都講程序, 可以點變?
每日嘅行政工作已經令呢啲人無精力去諗改變制度
EO負責人事, 都無咩自主可言,
啲嘢落到嚟點都要有人要做, 係咪份內定ad hoc都好,
有啲好啲嘅咪會氹吓囉
至於有機會負責敏感任務嗰班AO,
都只可以揀辭職跳船定繼續留喺度推行

同意

well said

你turnsout只會係一個腐敗政府系統入面嘅一粒齒輪

當然你話私人工閪比狗做就另計
如果係咁你入政府係一個好選擇

AO就話姐
EO係冇野會幫到你

一個公務員仔
wfc

毅進仔就算是黃絲，都是毅進仔

最簡單做警察，將入面既枯支，清曬就得

有時候害港嘅嘢都可以係為咗刷鞋而做
如果我哋俾啲紅底嘅人入去
佢哋唔洗接任務都會自發禍港
好似之前國立台灣大學俾康文處ban 噉
好多嘢本應可以隻眼開隻眼閉
但係俾啲紅底嘅揸正嚟做

革命黨人之所以可以喺湖北新軍入面推動辛亥革命，係因為嗰陣有一個同盟會
香港有冇啊而家？滲透唔係唔得，但連最基本嘅組織能力都冇就學人講滲透，根本係空中樓閣，不切實際

如果成隊畜牲隊調轉槍頭指住政府，政府大啲定有武器班人大啲？

實際上私人巿場的確好多閪工

你哋唔做咪益晒班大陸人

為錢而做都叫做有機會可以屌醒佢哋
但係紅底嘅人為咗自己既理念去做就屌嚟都無用

如困要一批人入去徙內部搞起
一定要有組織咁入去先會玩到
單單打打實會迷失同化

散仔，甚至普通白衫調轉槍頭係冇用，只有高級警官下令成隊狗調轉槍頭先得
但你估吓升你做高級狗之前佢會唔會查三代啊？

如果抱住唔比人洗腦，堅持信念的心，考警察有咩問題？

散仔決策上做嘅嘢好有限

但係執行上靜靜雞通風報信/爆料/放人/打輕手啲
其實都有幫助

唔洗講咩
可以令到紅底嘅人入唔到體制內都已經有用

講真，唔知邊撚個講過話，如果個社會個個爭住做正苦工，呢個社會本身一定有問題。
我同意。但係私人巿場閪到咁，係咪真係唔洗開飯？

施Sir咪係，你睇吓結果點？我真係唔忍心再多幾個施Sir出現

當唔能夠公開表態、說明立場、討論嘅時候 你點做到infiltrate them?

唔好考 俾我做

冇錯 你做到政府嘅高官可能真係幫到唔少
但要做到政府高官嘅話 就一定要識擦中國鞋
變相就要自己都要接觸多啲紅底嘢
最後洗埋自己腦

入左去一年唔洗變港豬
政府工係一個用錢砌出黎既黑洞
愈做只會愈廢

所以黨指揮槍，你要成爲黨。

根本政府就好驚滲透
唔好忘記滲透係政府同中共嘅招數

我相信有好多三毛想打沉呢個post

殺敵100自損1000
10個人入去得1個唔被同化
個制度嘅問題大到改善唔到 要由頭起過

陳方安生咪AO上去成為首位華人政務司

屌你老母

有錢我又唔介意呀

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門-> ).pdf
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

屌睇錯post, unlike 錯左，好撚認同你。自己香港自己救，有咩理由自廢雙手放棄自己加入政府ge機會。多一個正常人係入面就多一分影響力，積少成多呀各位連登仔

識得一個ao話政府話遊行數字係三十萬就係三十萬

道理好簡單，你唔做一樣有人做

考到入去，越黎越上位，咪又奶中共袋底
唔該你地唔好咁天真啦

你訓撚醒未？
我坦白講自己屋企曾經幾代公務員，我睇到嘅係唔會改變到內部，你淨係保持自我都難到仆街
你咁樣同送人加入敵軍有咩分別

都係果句 你咁講做警犬都一樣道理

其實入得去頭廿年你可能真係冇咩作為，但你上位後就唔同啦，要忍耐

唔緊要
巴打幫手推推post
我其實無乜點開過post 但係覺得滲透先至係革命嘅根本
希望多啲人睇到

屁股決定腦袋

錯手正評左
試下將你個例子搬去入黑社會再諗下

啱呀。我有差佬同學都有上街遊行，怕咩俾人點相

但你諗清楚
俾曬d紅底嘅人入去做政府工的話 咪即係成個政府都會係深紅底組成
高官即使會問責下台 換下個依然都係紅底
咁情況根本唔會有分別 甚至會更差

紀律部隊另計
文職果d大部份都唔關事

只係覺得你諗得太過理想

有人話滲透要有組職
但係咁多年嘅失敗同我哋講有組職有大台只會成為弱點
我哋只要做到孤狼式滲透
幾年後有咩大事(送中2.0)都可以有股反對勢力喺入面
記住
持久戰!!!!

但要夠齊心 唔俾狗同化
動員到幾千個考入去做返個人嘅話

考到至講
年年ao eo幾萬人考得二百人得
人中之龍啦
你估人地咁易比人洗腦咁弱智

其實係，你唸下入面全部都自己人，攞哂架生佔返自己警總都仲得
唔好俾警犬呢個term搞到覺得hk做警就一定要做犬

你講笑？
其他部門我都信
做得警察你話唔想洗腦
除非你預咗成世無得升囉

你估個政府聽高官話定商家佬話多啲？
意志堅定加有料嘅一定係喺外面諗盡方法向上爬
到時你有地位有財富先有話事權影響當權者
我地就算二百萬人出嚟遊行政府都係當r j
但係如果誠哥講一句香港獨立
政府甚至中國都一定即刻嚇到瀨屎

就算係都做白色衫

我諗特首講句香港獨立
中共都會瀨屎
問題係誠哥有錢有權都把持唔住
你就睇得出個問題根本係政治理念有幾堅定
而唔係錢

孤軍作戰就梗係難保持自我
如果滲透嘅人數夠多呢？

先唔好講要改變成個體制呢d 困難目標
起碼令政府唔會愈來愈深紅先

你屋企人本身咩取態？
無特別意思 只係想知

特首只係欽點
你唔夠根正苗紅根本就唔會選到
除非你意志堅定到可以加入建制忍辱負重幾十年
幾十年都受住千夫所指去奶共
到你享盡奶共帶來嘅榮華富貴之後都無忘記初衷

吃不到的葡萄是酸的
比個PI/AO offer你
起薪逗住4,5皮一個月
唔好話即刻收口
就算奶曬林鄭鞋底都大有人做

我同意你從制度內都要改變嘅美好諗法
但你覺得有幾多人可以做到
入到去人工高福利好 過穩定生活
仲點會想香港「亂」？
當你一個人做到 都影響唔到啲咩啦
AO EO都算
紀律部隊就收皮啦 完全為錢

認真 我覺得組織下真係行得通

算罷啦，年年都有人話要考EO AO去改變政府，結果唔到兩年就畀政府體制蠶食哂，當EO AO既INTERVIEW要求要好似林鄭記者會咁答一堆野等於無答過咁先過到關，你入到去仲旨意改變到D乜。講得出呢句唔係入世未深就係假借改變社會為名，趨炎附勢求安穩日子為實。

一個已經腐壞嘅政府，比你入到去唔會改變到啲咩，只會被同化。要從建制中改變政府首先要推翻現有政府，再完善化新嘅政府

首先你知唔知公務員事務局係安排好你每四五年轉一次地點同崗位，你基本上無得揀，上面講咩你都要做，而上面果堆位係咪講你可以入到去呢？你唔係劍橋，牛津畢業你想入 AO?你唔係有錢唔係有咩關係都幾難可以單純靠學歷輾壓其他對手，英治年代你仲可以，而家你真係諗多咗。 咁到EO 係咪話你想做就做呢？本身你唔係做刷鞋狗你都幾難上位，你上司支筆就係話事果個，你唔同佢地玩唔輸下麻雀錢你想點冧掂你上司呀？到你冧掂你就係佢地個利益持份者，當你去享受果堆特權利益時，我敢講廿個先得一個把持得住，而你果時已經忘記咗自己。好多有性嘅公務員唔係新果批架啦，政府班仆街廿年前淪陷已經佈署好點防止你地玩滲透。

正常人嚟，明白香港人想張民主，但都係成日講同一句：有飯開就算啦！

所以就係要由我哋呢啲意志相對堅定嘅人做囉
做啲過火嘢都可以發揮少少良心

有志有能力改變政府既人更加應該入政府

做AO EO較唔易畀人洗到腦呢點同意，但你有理解過入面既工作風氣，同INTERVIEW本身既要求，你就唔會再講話咩要入公務員體制改變，要改變就唔該做區議員或立法會議員走出體制、走出體制或者做學者、政策研究（唔係入奶共個堆think tanks）

其實係
只要夠多人
根本警隊唔會輪為政權肉便器
但自律，質素要求好高

詳請參閱無間道天哥

又係做到先可以批評論 zzzz
1.權力令人腐化
2.人中之龍，有幾多個來自普通階層？本身既得利益者入左去做高位會放棄利益咩？

入去制度改變個制度，個可能性差唔多係零。反而社會風氣不屑做政府更多有效制約佢地行為

唔想同大陸人共事，以後email要出埋殘體，嘟吓嘟吓啲procedure講十萬次都唔撚識跟是是但但，仆佢個街，內部要人

btw㩒錯負皮sorry

幣在入得去太多掣肘 又會比人同化
真心有能力 private market is king

佢哋係正常人都好過本身想害死香港人嘅紅底公務員
起碼有啲良心
搵香港人霸住啲位都好

負評上一頁
冇野搵野黎講
做咩往往係個人選擇

我覺得大家入政府係好，10個入去，有8個變質都還有兩個堅持。同埋我覺得世事唔係非黑即白，好少人會極端地轉變。

又黎幫政府洗白白

當你乜都無果時緊係嗡乜都得啦，祟高理想國度咁

你入左去做每個月穩袋幾雞，政府福利好，到時你會唔會上連登同大班手足屌鳩政府，有d人話幾千人做差佬去改善警隊風氣，呢d言論就最on9

以前都有人識講好仔唔當差，到時咪又係好似宜家d死狗咁心入面諗住打柒市民，警隊本身就係黑暗，你估真係為公義去做差佬？

你要考政府工唔好講撚到咁撚偉大，為錢咪為錢囉有邊個唔知

簡單一句

你估下600萬有幾多係公務員有份捐？
就算係社工老師都係用緊政府錢

你可以話當贖罪
但一分一毫都係資源

真係唔係想柴你台,但真係好辛苦,顧下D手足感受,入到去你要違心做好多嘢係好難受,你意志大如梁天琦黃之鋒都可能會崩潰,講真,現時係有唔少正常公務員,佢地心係支持香港有民主,但唔好搞到佢,亦唔會幫手做反滲透,因為淨係要佢地繼續保持自我同清醒已經係極度困難同吃力

再保守d 講，唔講改善體制，如果我地冇人做政府工，放縱強國人或者紅底人士入政府只會令情況更加差，香港被換血嘅速度會愈來愈快

咁我就無意見，但唔好講到要改變體制呢D囉，個人覺得幾肉酸。

入左去就要出黎打暴徒，唔好入呀大學生

另外,你睇西方民主社會個求職公職比例就知,佢地直頭會睇邊個國家城市多人去考公職,多果d就係代表果個地方政制發展比較落後,缺乏創新及當家作主嘅上進心,同時亦可能代表失業率嚴重,對個社會發展真係無幫助。

而香港你做公務員劈炮後,真係比其他人難搵工,有手足如果頂唔順出嚟真係會影響到人地一世,既然香港仍然有自由市場,就更應該襯仲有呢個優勢去做大佢,否則你等陣見到共產全面進場後.你就會見到香港一地都係話自己係官

李登輝唔係AO EO，公務員係高官問責制後近乎無可能做到高官，因為高官已經係全由特首任命，變相你更加難藉住做公務員去改變，所以係而家黎講做公務員係無可能做到第二個李登輝。

要談論到改變體制呢種咁遠大目標其實跳得太多步驟
成個砍掉重練就另計啦
但以現時情況黎講，冇一定人數基礎滲透到政府內部就根本唔會成事
首要目標應該係防止進一步赤化

樓主真係好天真
華人文化就係醬缸文化,柏揚早就深明此道
唔好講政府工,私人工都好難獨自其身
可以我行我素堅持自我既人基本上得好少
政府工大大個程序架構係度,絕大部分既人都係做緊執行者,你憑咩改變遊戲規則?
薪高糧準福利好,你憑咩叫人同你一齊癲?
剩係兩大學生會歷年出面屌柒政府班人畢業後都唔知幾多已經投靠左政府/建制
撈政治本錢整靚cv既人多過真心想改變香港既人n倍

首先 入政府無問題 不過就唔好諗可以改變到d咩 呢樣係要大部份入去做既人都企我地呢邊先有用 而唔係話大家起個group 一班人入去就有用
我相信雨傘後入咗警犬既人 都會發現其實改變唔到d乜

唔好做警犬咪得

1.李登輝當年係國民黨當紅炸子雞
2.撞正蔣經國解嚴,解黨禁報禁
3.台灣係獨立國家,雖然聯合國唔認

連登仔口口聲聲話警察個個毅進仔
但事實係好多大學生爭住考警察
跟住連登仔就會話警察洗腦好勁, 其他政府部門無咁勁
所以做其他政府部門係無問題, 得警察有問題
好撚心你班On9啦, 根本立場決定一切
覺得其他政府部門無問題係因為人地未迫你表忠歸邊
同你本身係咩人根本無撚關係
只要政府出招迫你歸別, 你都一樣要歸邊
唔好以為自己與別不同啦, differentiate到你同其他人既只係你有無能力出返去私人巿場
你有既咪有大d牙力, 無既你到時咪又係要同警察一樣
貪政府工夠Hea夠安穩咪認囉
乜撚野做AO、EO幫手頂住個政府
你都痴孖筋既

絕對權力使人絕對腐化

香港大把雙面人
一邊屌黑警,一邊考督察
邊個會同薪高糧準作對? 仲未講福利有幾好
就等同啲支那人一邊屌美帝,一邊諗盡辦法移民美帝一撚樣
上左岸仲唔劃清界線? 反港共?反美帝?
算鳩數啦

Yt

agree，留名等睇反對逃犯修訂條例後不足半年，香港人又會開始傾點做政府工點入紀律部隊。
觀乎post主同某幾個人既言論，似乎係唔熟悉政府內部運作或者風氣，以及公務員架構先會講得出想改變體制，其實我覺得有宏願係好事，但你個宏願唔係憑藉考政府工去實踐，出到去體制又或者區議會、立法會其實畀到好多機會你實踐，你係有心去改變既，就唔好去做附庸考政府工，甘得起昌收。

HA it狗俾警察查人資料

中共有黨紀黨性訓練

無架啦,香港人而家唯一價值就係錢
有錢既話,其他野就不值一提
相反係窮撚既話,就算你多多墨水,有文化修養道德良知又點? 食得架?
呢種價值觀早10年已經慢慢同支那接軌
英國果套紳士文化階級文化已經冇撚哂

係咁把炮就唔會咁多人出黎做PTGF/考政府工啦
事實就係香港搵錢機會不再,唔做四大產業(金融,地產,醫療,construction)既話就係做呢啲先維到皮
連皮都維唔到,撚會有人出黎同你講理想講抗爭?
你信唔信當中有唔少人係因為比政府reject左先出黎發洩?
但係考到入去既話仲會出黎咩,真係笑死
隨時變埋藍絲廢中廢老mode日日屌人暴動都仲得呀

無問題, 但好似樓豬咁明明係為錢, 就唔好用咩立場堅定, 入去換血呢D 冠冕堂皇既藉口做盾牌去合理化自己行為

因為驚老細唔like自己政治立場而唔去罷工同廢人冇分別

老細請你係因為政治立場相同而請你咩？
係因為你有專業知識、因為你有工作能力、因為你有特長料到先請你
如果一個人驚老細會因為政治因素炒鳩自己
其實即係對自己冇自信
覺得自己工作上冇貢獻，先會驚
呢啲人就算藍絲定黃絲
都係冇撚用

IA 入境事務助理員 47

CRE 2019 入黎

CA/ACO招聘/賽後(101) - 媽賣批做乜唔開po啊？下！

2019政府intern 集中區（3）

2019選民登記幹事/助理/行政助理（選舉）（2）

Housing Bodyshop WS2 報到區

海關關員 2019 （22）

2018JRE(12) 收offer嘅時間

物料供應主任 2019 頂薪5萬!!

香港海關 - 助理貿易管制主任

投考入境事務主仼2019 （4）

二級衛生督察2019

做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 (4)

EMSD - Assistant Building Services Engineer 2019

香港救護討論區(6)

建築署 二級監工(2)

2019政府intern尾水拜神區

大學生服務政府有咩問題

到你真係有錢有勢，做到香港top10%既人既時候，你就會希望移民走，或者保存自己既優勢同地位。
推翻成個政權會令你失業，到你四十歲人，之前做政府工出黎私人市場無競爭力，俾著你係AO你制唔制？

諗起之前有個考黑警討論post,開post條友真係黑警嚟,好似係sum sir

醫管局 暨政府 廢青討論區 23

SWD ASWO 2019

食環管工interview 4

海關督察2019

康文署 文化工作副經理

係咁以喺上班台轆下已經咁樣,算啦

算啦
你入到去唔同流成世無職升
你都係幫唔到啲乜
如果咁好彩俾你升到做局長
都係代表過程中你通過咗中央對你嘅考驗
咁到時嘅你仲有無連登仔精神
好啦你話上位前都係演戲
上咗位就會幫香港人
Ok 就算你真係咁 中央都會安個罪名拉你落馬
最後你都係會收皮 咁仲考來做乜

入到先講啦 屌你得個噏

想搞政府點解唔去大公司
你做到高層想點玩殘政府都得
有勢力做局長選特首都得
好過ao eo 做成世都未必升到
政府都已經冇得救
點解要靠你自己一個去救佢

全部冇人返 邊個維持服務

無錯，滲透係非常緊要

其實政府好多人都冇權力，只係自我感覺良好，但真正要出權力去幫市民就官腔

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！

又要屌又要奶 冇撚

*用

其實無錯 全港唯一合法地「違法」又唔會被追究嘅職業

我幾時都話，做高官嘅要有風骨。

參加過抗爭活動嘅人，會係身體入邊留住抗爭嘅血，你做到高官都唔會改變，反而有更高權力去做到自己想要嘅野

問連登仔？

唔係想打擊樓主 但睇黎你對人性陰暗面唔係好理解 好多人包括政治人物 或者位高權重既人 初初都好有理想 滿腔熱血 但當你做左十幾廿年 你慢慢因為養尊處優 平時食慣嘆慣 同享受慣權力帶比你既好處之後 一定會腐化 到時你已經成為建制既一部份 你要問你自己 你萬一真係做左高官 你會唔會同抗爭者企同一陣線 抑或做政府既幫兇 舉個例子 你上司叫你去陣壓示威者 如果做得好會有得升職 你真係會違抗上司命令? 你要考慮既係你抗爭成本已經大好多 第一 人到中年萬一比人炒冇人請 又有一家大細要養已經比人揸住春袋 第二 做左高層基本上都同基層脫哂節 仲邊會識民間疾苦 放棄高薪厚祿幫人? 第三 萬一你變節屈你犯法 話你顛覆國家政權判你坐監 要坐返十年八年 你仲會唔會去抗爭? 大把人轉左幫政府做走狗升職加人工啦 人性好醜陋架 位置愈高愈多誘惑 歷史上實在太多

私人工都有權力no